\thispagestyle{empty}

\chapter*{License}

\begin{center}
\includegraphics[width=2cm]{pics/cc.png}
\includegraphics[width=2cm]{pics/by.png}
\includegraphics[width=2cm]{pics/nc.png}
\includegraphics[width=2cm]{pics/sa.png}
\end{center}

Ce document, et l'intégralité de son contenu, est sous licence Creative Commons «~Attribution~- Pas d’Utilisation Commerciale~- Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0) », à l'exception des logos de la haute-école Bruxelles - Brabant (HE2B) et de l'école supérieure d'informatique (ESI), ainsi que les contenus issus des références listées dans la bibliographie qui, sont la propriété de leurs détenteurs respectifs.

Le texte légal complet de cette licence peut être trouvé sur \href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode}{le site de Creative Commons}\footnote{\url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode}}.